Kohtu ette tuli Tawet Pors ja kaebas,et Rein Sungs on temale santi wilja palgaks maksnud ja 9 toopi wähem kui õigus saada olnud ja tõi ka selle wilja proowi,(mis ta juba jahuks oli jahwatand ja ka surem jägu ära söönud)kohtu ette näha.
se proow oli wäga sant.Tunis mehe,möldrisulase,Madis Rusalepi kääst sai küsitud:kas sina jahwatasid Tawet Porssile nisanti wilja jahuks kui se proow on? Madis Rusalep wastas:``Jah,just need sammad.``
Rein Sungs sai ette kutsutud,tema wastas:Mina andsin Tawetile oma aidast selged rukkid.Tawet ise hoidis oma kotti kinni kus sisse ma mõetsin ja panin mõedo täis nii kui peab olema.
Taeweti kääst sai küsitud:Kui sa wilja wasto wõtsid,eks sa siis näind,et se sant oli.``Tawet wastas:Ei mina teda waatand,mis sugune ta oli.Et Tawet Porssil mitte tõe tunistust ei ole,et ta selle santi wilja Rein Sungsi kääst on sanud ja 9 toopi wähem,sellepärast saab tema kaebdus tühjaks mõistedud.
Jaagob Berkström(allkiri),Karel Wolmer XXX,Kustaw Leetberk XXX,kirjut Mart Mänd
Kaebdus on tühjaks mõistetud
